遠傳新創加速器 累計37家新創團隊 合創上億新商機 | 聯合新聞網	
2023-09-20	
https://udn.com/news/story/7240/7452035	
遠傳電信（4904）表示，後疫情時代來臨，更考驗企業的技術力和發展彈性，遠傳成立遠傳新創加速器尋找台灣下一個「護國神山」，遠傳新創加速器成立近2年來，累積成功加速新創家數已達37家，並創造逾1.7億元數位轉型新商機，誘發投、增資金額更突破3.2億元。遠傳宣布啟動第三期加速器招募，歡迎更多優秀新創團隊加入。遠傳電信今（20）日舉行第二期成果發表，所輔導的新創團隊在ESG淨零、智慧醫療、智慧零售、智慧城市、金融保險等五大領域都繳出亮眼成績，包含數位發展部數位產業署署長呂正華、國家發展委員會產業發展處副處長陳瓊華、經濟部中小企業處副處長吳佳穎、行政院國家發展基金管理會副執行秘書蔡宜兼，等機關首長今也共同出席見證，力挺在場新創團隊。遠傳電信總經理井琪表示，創新是產業的動能、是新應用從萌芽至商轉的關鍵。如果具創造力的思維沒能轉換為有價值的應用，不只對新創夥伴來說非常可惜，也是產業、甚至是國家競爭力的損失。遠傳在數位轉型和開發綠色資通訊應用的經驗，讓我們一方面厚植自身的技術力同時也累積豐富的開發至商轉經驗，這些都是「遠傳新創加速器」得以為新創夥伴「加速」的馬達，遠傳也期待未來有更多優秀的新創團隊持續加入，與遠傳共同成長，讓優秀的創新轉化為具商業價值的果實。數位與淨零雙軸轉型與醫療長照成趨勢遠傳資訊暨數位轉型科技群執行副總胡德民表示，數位與淨零雙軸轉型與醫療長照是當前產業所矚目的大趨勢。遠傳新創加速器特別精挑細選在這些領域表現優秀的新創團隊，全心全力協助他們在技術、企業經營與商業獲利模式等多方面的成熟精進。遠傳為這些新創團隊在Demo Day所展現出的即戰力感到驕傲，也衷心感謝國內外創投業者的踴躍投資，以及包括國發會、經濟部、數位部與國發基金等政府首長不遺餘力的支持。遠傳將會與新創伙伴一起攜手推動產業轉型，共創共贏！數位發展部數位產業署署長呂正華表示，遠傳新創加速器於二年的時間就累積及創造相當豐碩之成績，感謝遠傳電信與政府一同驅動產業，也樂見有更多民間企業能一起加入扶植新創。國家發展委員會產業發展處副處長陳瓊華也表示，企業對新創的支持對於整體新創生態系的發展非常重要，感謝遠傳新創加速器對新創的輔導及支持，未來也期待有更多企業與新創共同合作。國發會將持續扮演協助跨產業、跨領域交流平台的角色，希望成為新創最堅強的夥伴。行政院國家發展基金管理會副執行秘書蔡宜兼表示，很多創意點子在發展初期，若沒妥善培育很難成功，除了政府的投入，也很感謝遠傳願意提供資源力助新創，成為台灣產業的重要推動力。攜手「永訊智庫」 大推轉型套件遠傳表示，參與遠傳新創加速器第二期新創團隊，在ESG淨零、智慧醫療、智慧零售、智慧城市、金融保險等領域都展現亮眼實績，展現出雄厚潛力，包含隨著全球關注永續議題，政府也訂下2050淨零目標，遠傳攜手「永訊智庫」推出【中小企業永續轉型套件】，協助中小企業快速導入環境永續解決方案，結合遠傳「能源管理系統」與永訊智庫「雲偵碳溫室氣體盤查系統(SaaS)」，讓企業可以了解自身能耗與碳排情形，並透過AI生成報告書初稿，協助中小企業更為輕易邁出永續管理的第一步。遠傳指出，深耕已久的遠距診療，已是產業指標之一，擁有睡眠醫療服務經驗的「創智生技」也攜手遠傳「5G遠距診療」平台推出【Mind UP 睡眠健康照護方案】，整合了線上專業睡眠諮詢和線下身心科醫療院所，並讓遠傳電信的員工有機會實際體驗「ESG企業員工睡眠照護方案」，促進員工的睡眠健康。同時「創智生技」也在friDay購物平台提供睡眠促進健康產品和專業睡眠諮詢服務，提供睡眠困擾民眾多元管道的照護解決方案。在智慧零售方面，遠傳表示，也協助將「三維人」【Saas物流管理神器】，試行串接遠傳公務車管理平台，透過公務車執勤的實地驗證，協助新創驗證產品服務，以強化派工效率、車隊使用效能，進而提升管理效率並達到ESG節能減碳目標，開創新經濟新商機。在金融保險服務部份，遠傳強調，協助略策推出【大保庇護駕卡】，透過「車禍線上律師」服務，讓駕駛人以親民的價格，取得發生車禍後當下以及後續處理流程的語音法律諮詢服務。此服務未來會整合二手車商、保險與車隊等進行銷售，亦預計與知名宮廟聯名，注入傳統行車平安符神明保庇的元素，創造法律新創服務的新商機。遠傳新創加速器成績斐然遠傳表示，遠傳新創加速器自2021年底成立，遠傳也投注企業資源積極扶植，由總經理井琪與資訊長胡德民親到第一線擔任指導顧問，近2年以來，親自教戰新創團隊所開設的新創門診就高達65場，高階主管進行的深度輔導也逾400場，更為15家新創團隊安排場策略投資評估及公司治理健檢，由內而外完善新創團隊體質，總計遠傳投入培育新創人力逾3,500人次，由上至下戮力推進新創發展。在外部機會上，遠傳表示，協助規劃超過300場政府、企業與教育領袖的媒合活動，並爭取多達110個創投媒合機會，近兩年間累計成功加速新創家數已達37家，創造1.7億以上的數位轉型商機，除遠傳自身積極評估策略投資的可能性，並已投入數千萬元投資，支持加速器中具共創機會的台灣新創公司，所誘發的投、增資金額更突破3.2億。遠傳宣布第三期加速器即日起開放招募新創團隊，將持續深化全球焦點議題，包含ESG、淨零轉型等，找尋下一個潛力新秀，遠傳會協助提供資訊與數位轉型科技、財務、法務專家、業務團隊等各方面專業知識，全方位協助新創團隊縮短試錯路徑，也期望在新遠傳晉升頻譜三冠王的加持下，能提供更大的舞台及協助，共同把握後疫情時代數位淨零雙轉型的新商機。遠傳強調將持續以5G硬實力及內外豐富資源，與新創團隊建立長期且深度的合作關係，也相信在遠傳及加速器校友們的努力下擴大影響力，讓世界看見台灣的創新力，協助政府將擴大這片新創雨林，讓台灣成為新創的築夢天堂。▪  【話題】沒買氣？iPhone 15蘋果官網開搶 別買這款容量！全色系20分鐘秒殺
 ▪  【話題】iPhone 15能用Type-C安卓充電線嗎？蘋果官方給答案了 注意1關鍵
 ▪ 一表看iPhone 15全系列價格、顏色、規格 這款被強迫升級貴6000
 ▪ 【活動】挑戰 Apple 冷知識 iPhone 15搶先送​